參院通過《國防授權法》 倡「六項保證」 美部署邀台參加環太軍演

節錄

參院通過《國防授權法》 倡「六項保證」
美部署邀台參加環太軍演

【本報訊】中美關係惡化加劇，美國參議院周四（23日）大比數通過2021財政年度《國防授權法》，建議美軍需具備阻止大陸迅速控制台灣造成「既成事實」的能力，邀請台灣參與環太平洋軍演。台灣總統府強調會強化台美間的安全合作。有軍事評論員認為，一旦美國正式邀請台灣參加環太平洋軍演，將進一步刺激大陸，增加中美在受爭議地區擦槍走火的機會。

相關新聞：中共戰機深夜闖空域 台派多架軍機驅趕

台灣總統蔡英文（中）早前親臨漢光演練，展示國軍實力。資料圖片

繼眾議院後，由共和黨領導的參議院周四也表決通過參院版本，以86票贊成、14票反對，通過2021財政年度《國防授權法》，國防開支將增至7,405億美元（約5.7萬億港元），較上一財政年度增長約0.3%，包括為軍隊加薪3%，。。。。。。。。。。

美國海軍列根號航母17日在南海航行。路透社

大陸轟六等戰機（上）多次闖入台灣空域被驅離。

提案倡制華武力攻台

。。。。。。。。。。。。包括對台軍售與國防工業合作，確保台灣維持不對稱戰力戰略。法案也建議，邀請台灣參加環太平洋軍事演習（RIMPAC）等軍事訓練、增加美台高級軍事將領交流。環太平洋軍演由美國主導，每兩年舉行一次，將於下月在太平洋海域舉行，大陸被排除在軍演名單外，但早前有傳台灣有望以「觀察員」身份參加。

法案又指，美軍應維持對抗以武力或其他形式危及台灣人民安全、社會或經濟制度的脅迫，包括拒讓大陸具備迅速控制台灣以造成「既成事實」（fait accompli）的能力。

。。。。。。。。。。參眾兩院協商法案內容達成一致後，就能呈交總統特朗普簽署成法。台灣總統府回應，感謝參議院對台灣國防安全的重視與支持，將持續強化台美安全合作。

【台最新軍備】空軍新式高教機「勇鷹號」。

【台最新軍備】雄風三型反艦導彈。

解放軍雷州實彈演練

。。。。。。。。。。。公告強調，此次打靶覆蓋範圍廣、彈藥威力大，擅自出海會有極大被誤炸傷的風險。

軍事評論員黃東表示，一旦美國。。。。。。。。。。。，還會提供技術讓台灣自行生產，包括高精密度的導彈技術等。

擦槍走火未
美帝就係想打

China Joe : NO !!!!!!! 咁我點奶共